Для того чтобы понять о чем тут говориться нужно посмотреть заметку [[DOCKER! Мультиконтейнеры (без docker-compose)]]

В предыдущей заметке мы создали виртуальную сеть в докер и по очереди подключали контейнеры и собирали их. Docker-compose позволяет сделать это все с помощью одной команды!

Единственный минус такого подхода - то, что нам придется прописывать новый файл в формате YAML. [[_yaml]]

Пример такого файла внизу:

```yaml
# Явно указываем какие контейнеры будем запускать вместе в объекте services
services:
 
  # Наше приложение обозначим как свойство app
  app:
   
    # Укажем образ, с которого будем тянуть все необходимые слои
    image: node:12-alpine
	
	# Укажем команду при запуске
    command: sh -c "yarn install && yarn run dev"
	
	# Протянем порты
    ports:
      - 3000:3000
	  
	# Укажем рабочую директорию
    working_dir: /app
	
	# Привяжем наше приложение к директории внутри контейнера
    volumes:
      - ./:/app
	  
	# Укажем переменные окружения ниже
    environment:
      MYSQL_HOST: mysql
      MYSQL_USER: root
      MYSQL_PASSWORD: secret
      MYSQL_DB: todos
	  
  # Сервис БД
  mysql:
  
  	 # Укажем откуда будем тянуть образ
     image: mysql:5.7
	 
	 # Назначим данному контейнеру виртуальное хранилище
     volumes:
       - todo-mysql-data:/var/lib/mysql

# Обозначим тут все виртуальные хранилища, которые нужно подобрать/создать
volumes:
   todo-mysql-data:
```

Мы видим, что два контейнера можно синхронизировать с помощью docker-compose, при этом нам даже не придется явно создавать сеть, она сама создастся!

Для того чтобы поднять данный стек контейнеров достаточно ввести:

```bash
docker-compose up -d
```


